\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}

\chapter{Conception}

On a choisi OCaml pour les raisons expliquées dans la partie sur les contraintes.

Nous avons représenté l'IA de la fourmi comme un automate dont on peut voir les
transitions comme une association de l'état courant de l'IA  et de
l'environnement de la fourmi qui produit la commande à exécuté au tour
suivant.\newline
 
Nous avons décidé de faire une IA  propre à chaque fourmi, sans interaction
entre les fourmis (cela reste possible mais avec une implémentation d'IA
particulière). \newline

En suivant cette logique, chaque fourmi à son environnement relatif (pas de
notion d'environnement global). \newline 

Le déroulement du jeu du point de vue de notre programme consiste en une boucle
qui actualise l'environnement de chaque fourmi (à partir du serveur), puis avec
ces informations, demande à l'IA la commande à exécuter. \newline 

En ce qui concerne les zombies, nous avons simplement représenté les instructions
pour pouvoir écrire du code assembleur un peu plus lisible. \newline 

Même si ce n'était pas une contrainte imposée, toute la partie IA est en
fontionnel pur.
\chapter{Contraintes}

\section{Contrainte 1 : Avoir un programme s'exécutant dans un navigateur web}

\subsection{Choix de la technologie}

Nous avons décidé d'utiliser du Javascript afin d'implémenter cette première
contrainte. Le Javascript a l'avantage d'apporter de la réactivité en terme
d'User Expérience mais l'inconvénient que présente ce langage est l'absence
de typage. C'est pourquoi un programme écrit en Javascript peut tout à fait
lever une erreur lors de son utilisation, alors qu'un langage muni d'un
typage fort aurait pu la détecter. De plus, tout notre projet a été
implémenté en OCaml, il fallait donc utiliser une technologie qui nous
permettrait d'utiliser ce langage pour cette première contrainte. \newline

Nous avons donc décidé d'utiliser le compilateur de bytecode Ocaml vers du
Javascript, \emph{js\_of\_ocaml}. Cette technologie présente l'avantage de
de contenir toutes les fonctionnalités qu'on trouve en Javascript
accompagné du compilateur d'OCaml. En utilisant \emph{js\_of\_ocaml},
on s'assure de garanties statique qui apporte de la persistance à notre
application et plus particulièrement sur le Javascript généré. Le dernier
point qu'on pourrait souligner est que son utilisation est tout à fait
compatible avec OCaml et rend le déploiement de notre application possible.

\end{itemize}

\subsection{Organisation}
Nous avons découpé l'implémentation de cette première contrainte en plusieurs
modules afin de leur attribuer un rôle bien précis. Chaque module comporte une
interface permettant à un client de comprendre son rôle et les fonctionnalités
proposées par ce module. La liste suivante résume ce découpage :

\begin{enumerate}
\item Http : permet l'envoi de requêtes HTTP en utilisant les méthodes POST et
  GET.
\item IO : lecture du JSON et transformation vers des types OCaml nécessaire
  pour des parties de notre application.
\item Js\_client : définition des comportements à adopter pour chaque élément
  graphique présents dans l'interface graphique (par exemple, que doit-il se
  passer si l'utilisateur clique sur le bouton \og{} register \fg{}).
\item Js\_client\_ui : affichage de chaque élément sur l'interface graphique
  du client.
\item Main : Ajout de chaque bouton accompagné de leurs callback respectives.
  Ce module agrége toutes les fonctionnalités des modules précèdents pour
  permettre à l'utilisateur d'interagir avec l'application.
\end{enumerate}

\subsection{Problèmes rencontrés}

Afin d'effectuer des requêtes HTTP, nous avons utilisé dans un premier temps
\emph{ocurl}, qui permet l'utilisation des primitives CURL en OCaml. Lorsque
nous avons compilé l'ensemble de notre programme avec \emph{js\_of\_ocaml},
ce dernier nous a indiqué l'absences de certaines primitives. En effet,
\emph{ocurl} utilise des librairies C qui ne peuvent être traduits en
Javascript. L'alternative à ce problème fut d'utiliser le module
XmlHttpRequest proposé par \emph{js\_of\_ocaml}.\newline

Le principal problème que nous avons rencontré est la récupération du cookie.
Lorsque nous effectuons une authentification, le serveur doit placer le cookie
dans l'entête de la réponse et il fut impossible de le récupérer. C'est assez
problématique car l'API du projet impose qu'on soit connecté pour pouvoir
l'utiliser. Un ticket a été ouverte sur \emph{js\_of\_ocaml} afin de savoir
si une solution existait à ce problème : nous avons été redirigé vers la
documentation w3c de XmlHttpRequest, qui indique qu'il n'est pas possible de
récupérer la valeur d'un cookie dans son entête. Même en désactivant
quelques options de sécurité, il fut impossible de récuperer le cookie. \newline

Dans les sources fournies, nous récupérons les cookies et les placons dans
l'entête de chaque requête du client. Une solution pour s'assurer que la manière
avec laquelle nous parsons le JSON est correcte fut d'utiliser l'exécutable
fourni au début du projet (\emph{antroit.sh} et \emph{play-games.sh}). Nous
récupérions le JSON pour le placer dans un fichier et de tester si nos
fonctions étaient le traitement spécifié correctement. C'est le seul moyen que
nous avions de tester nos programmes.

\section{Contrainte 2 : Rejouer une partie}
Nous n'avons pas implémenté cette deuxième contrainte par manque de temps.
Mais nous allons expliquer dans les grandes lignes comment nous aurions procédé.

Nous avons compris cette contrainte comme le fait de pouvoir exécuté exactement la même partie (offline) que jouée précédemment (online).
Notre automate étant déterministe, pour une même entrée(état+ environnement) il y aura toujours la même sortie. Connaissant cette propriété, il suffit simplement de stocker à chaque tour le résultat de la commande  \emph{play} .Puis, quand on veux rejouer la partie, il suffit de relancer une partie en replaçant l'interface de communication par une simulation qui renvoi dans l'ordre les résultats stockés.
\end{document}
